# ABC054

2018-05-12

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AAAXqa6HI0-Rq-xfB76h-brva/ABC054?dl=0

## A - One Card Poker

- 「やるだけ案件」

## B - Template Matching

- やっぱり幾何はだめです……
  - 処理のイメージができても実装できない

- フローチャートを描いて流れを整理したら解けました！
  - やっぱり図示はわかりやすい
  - あとで文章にまとめます

## C - One-stroke Path

- やったことは覚えている

- なんかすごく難しく感じる

- 順序立てて考えていきます

- 最大の頂点数は8なので、力ずくでたどれる（幅優先探索？）
  - 各頂点から行ける点をハッシュで持っておく
  - すでに訪れた点をセットで管理する

- 落ち着いて考えたら案外サクッと解けた

## 振り返り

### B

- すごく苦しんだけど解けたのがめっちゃうれしい
  - でもOCamlでは実装できそうにない

- 図示、とくにフローチャートは大事
  - 再帰の処理とかはとくに、「どういうときに再帰するのか」を整理するのに効果的だと思う
  - 図示も慣れれば頭の中でイメージができるようになると思うので、それまでは手間を惜しまずにやっていく

### C

- 最近はちょっと考えてだめそうなら諦める、というのが続いてましたが、そこから粘ることでなんとか自力で解けました


## メモ

- Rubyを書いていると以上に処理が重くなるのは、`solargraph`のせいでした
- これをやめて、`Ruby`という名前の拡張機能にして、バックエンドを`rcodetools`にしたら一気に問題が解決しました
- また、かねてから要望としてあった`format on save`もこの拡張機能によって実現できました
  - 拡張機能の説明にもありましたが、デフォルトの`format on save`はタイムアウトが設定されており、`rubocop`はデフォルトのタイムアウト時間である`750ms`を余裕でオーバーするので、そのための設定を記述する必要があります
